共匪：美國正仿傚中共打擊「香港假想敵」以轉移內部矛盾

劉兆佳：不排除特朗普選情告急下進一步打擊香港

全國港澳研究會副會長劉兆佳在一個電台節目指，美國制裁中港現任及前任官員是意料之中，由於制裁名單涉及領導人，舉動相當不友善，但美國現階段傾向不用付出沈重代價又可達到政治目標的制裁行動，相信對被制裁人士影響有限。他不排除美國總統特朗普尋求連任遇到選情告急，會進一步打擊香港，以挑起更多中美之間的矛盾。

劉兆佳表示，美國一直在港享有多項便利措施和重大利益，香港有大量美元交易，支撐美元的國際貨幣地位，因此本港有不少反制措施選項，但中國已經看穿美國希望中國過度反應，以助特朗普連任的意圖，相信中央政府的反制措施會較克制和合乎比例，未來對於親美勢力態度亦會更強硬。劉兆佳亦關注中央政府若決定現屆立法會議員可以延任，過程中會否加入特定條件，又認為若民主派願意全體過渡，可能難以向激進支持者交代。

原文網址：

相信中央政府的反制措施會較克制和合乎比例